龜糧買邊隻好

養緊兩隻草龜
食緊zoomed隻幼糧幾年
今日睇一睇如來係比5cm既龜食
想問下現加邊隻糧岩佢地食
上網睇過mazuri都好似唔錯 有冇人試過

mazuri一流呀
水龜糧嚟講算係排第一㗎啦
好過zoomed
鈣磷比好
唔怕隻龜營養唔啱
我嗰兩隻巴西龜女由細食到大
食到而家好大隻

巴打
佢食左一兩個星期之後佢地就唔食
可能太大粒
我換返以前隻zoomed細糧比佢地食返 點知佢地都係唔食 每日淨係食幾粒（以前食好多粒） 我望住佢地見到佢地有游過去睇下但都係唔食
有冇人知點算

推

係咪病咗？有無其他唔正常嘅情況？
大糧你有無浸冧先畀佢哋？
因為食慣細糧
咬合力無咁好
可能覺得食唔到
所以唔願食

我有兩隻龜既 兩隻近排都唔肯食返舊既龜糧
一隻平時活潑既 冇食都咁活潑 周圍爬
一隻平時唔郁既 冇食都係唔郁 （但拎佢起身 好似輕左咁）
我喂返舊既龜糧都有三四日 佢都係唔肯食

咁平時畀大糧
有無浸軟先畀？
佢哋游水又係咪正常？

之前喂冇呀 佢地即刻食 初頭幾日成好多
但之後就開始唔食
佢地游水正常呀

會唔會兩隻糧差唔多味道 佢地唔食

咁有無吞咗異物落肚
佢哋食m糧嗰時係咪好難先咬得爛？
食完m糧唔食細糧
可能係因為細糧唔啱口味
同埋有無試過攞蝦乾引佢哋開口？

我又冇成日留意佢食野 係近排次次都有龜糧剩我先望住佢食
但細糧由我買佢地開始食開
蝦乾冇啊～ 未買過比佢地食
佢地由細到大都係食乾糧
岩岩幫佢地換水比細糧佢地 佢地又係嗅兩下就係到爬 想走咁

最近屋企會唔會開冷氣凍親佢哋？
一齊唔食嘢一定有啲問題
同埋可以試下買zoomed紅蝦乾
氣味比較腥
如果無病嘅應該會肯開口食

頭先換水有一隻係咁咬舊石頭
凍親會點

肺炎

咁有冇方法係可以自己試下醫佢
睇獸醫要幾錢 未試過會唔會貴

但你都未確定佢哋係咪凍親
佢哋有無吹過冷氣呀？
肺炎初期應該係拒食、怕水
嚴重啲嘅會抖氣有聲、游水側埋一邊

我嗰時買返嚟嘅其中一隻巴西龜BB係有肺炎
畀我同男朋友誤打誤撞用鹽水醫返好
但要睇你隻幾大隻同埋小心調節濃度
重有唔好浸太耐

如果真係睇獸醫檢查嘅
可以考慮荃灣享和
之前有另一個post嘅巴打帶巴西龜睇過
嗰時檢查奇挑走啲爛殼用咗好似唔使一千蚊
但你要預獸醫一定無睇人嘅醫生咁平
帶定幾千蚊